【理財個案】月入7萬公務員夫婦 未有條件做包租公

個案主角：陳女士（27歲）和先生（31歲）同為公務員，現時月入超過7萬元，估計5年後月入可達9萬元。他們現居於一兩房物業，尚餘28年共345萬元按揭，該物業屬陳女士名下擁有。理財目標：他們的BB剛於今年出世，因此想增加活動空間，期望5年後換大屋，並將現有物業放租。

陳女士和丈夫都是公務員，小朋友剛出生，目標是5年後多買一間3房單位（目標面積650方呎）自住以改善生活質素，現時之兩房單位（面積500方呎）則作出租用途。

筆者對陳女士有以下建議：

（1）可將每月盈餘的60%用作投資（約2萬元），利用平均成本法減低風險；在投資選擇方面，可選用環球股票基金以平衡手上港股的單一市場風險；

（2）在每年薪金調整時，每月投資額亦應上調；

（3）若5年後，樓價沒有回落，或是資產仍未準備充足，可先換樓改善生活質素，待些日子才再買另一幢物業收租，因住所是基本生活要求，若和投資不能同時間達成，便應先妥善安排基本居住問題，然後才策劃投資項目；

（4）日後租金收入亦應好好規劃，扣除按揭及相關雜項支出後，可將部分淨收入再增值，令整體回報增加。如陳女士不希望再購買高風險產品，可考慮使用年金計劃穩定地收息，分散風險。

做政府工有咩好處?